612金鐘衝突 兩人認非法集結 准保釋候判 其餘4人不認罪候審

6名男子涉嫌參與去年6.12金鐘非法集結，案件在東區裁判法院開審。其中兩人早前已表示會認罪，今日正式裁定罪名成立。案情透露，當日兩人各自於夏慤道用索帶綑綁及搬動鐵馬，其中1人曾拉下口罩，被警方攝錄拍下。兩人獲准續保候判，下月13日再訊。

案情指，警方因應暴力情況，去年6月12日就金鐘龍匯道南行人路的公眾集會發出反對通知書。當日早上8時半起，逾千名示威者佔據夏慤道所有行車線，並用雪糕筒、鐵馬等物品築成路障。

兩名認罪的被告，包括當時穿著黑色衫褲、黑口罩、戴上勞工手套的22歲被告何沛鍇，身處夏慤道東行線近添華道位置，站於示威者前排，用膠索帶將鐵馬綑綁在一起，並一度拉下口罩。另一名被告、任職工程師的25歲被告梁耀安，於近添美道位置用鐵馬堵路。

同案其餘4名被告，包括19歲的王愷銘、22歲的羅兆赫、28歲的馮智彬及22歲的郭叡軒。案件將於明天繼續聆訊。